Колесо вращается по закону:
$$\varphi (t) = 5\unit{рад / с} \cdot t - 1\unit{рад / с}^2 \cdot t^2.$$
Найдите:
\begin{enumcyr}
	\item зависимость угловой скорости $\omega (t)$ и углового ускорения $\beta (t)$ от времени;
	\item скорость $v$ и нормальное ускорение $a_n$ точек,
	находящихся на ободе колеса, в момент времени $t = 1\unit{с}$;
	\item полное ускорение $a$ точек, находящихся на ободе колеса в момент времени $t = 1\unit{с}$
\end{enumcyr}
Радиус колеса $20\unit{см}$.
\answer{
\begin{enumtask}
	\item $\omega (t) = 5\unit{рад / с} - 2\unit{рад / с}^2 \cdot t$,
	$\beta = -2\unit{рад/с}^2$
	\item
	%$\omega (1) = 3\unit{рад / с}$
	$v (1) = R \cdot \omega (1) = 0{,}6\mc$,
	$a_n = \frac{v^2}{R} = 1{,}8\mcsq$
	\item $a = \sqrt{ \beta^2 R^2 + \frac{v^4}{R^2} } = 1{,}84\mcsq $
\end{enumtask}
}
\tags{9, кинематика, движение по окружности, вращение}